%S1===============================[=.............................]===============================%S1
\def\SoneEN{If you take a number of $1\times 1 \times 1$ cubes out of a $5\times 5\times 5$ cube, you end up with a solid figure consisting of columns of the same height, which stand on the same ground plate (see figure). How many small cubes were taken out?}
\def\SoneLT{Kubas sudarytas iš $5\times 5 \times 5$ vienodų kubelių. Išėmus dalį kubelių, gauta nauja figūra -- vienodi stulpeliai ant bendro pagrindo (žr. pav.). Kiek kubelių pašalinta?}
\def\SonePL{Ze \mat{125} sześciennych klocków o wymiarach \mat{1\times1\times1} zbudowano sześcian. Z~sześcianu tego usunięto pewną liczbę klocków, pozostawiając nienaruszoną dolną warstwę i kolumny jednakowej wysokości (patrz rysunek). Ile klocków usunięto?}
\def\SoneRU{Сколько единичных кубиков нужно вырезать из куба \mbox{$5\times 5 \times 5$}, чтобы получилось тело, изображенное на рисунке справа (\mbox{колонны} одинаковой высоты стоят на общей основе)?}

%S2===============================[==............................]===============================%S2
\def\StwoEN{Today is Carla's, Emilie's and Lilia's birthday. The sum of their ages is now 44. What will the sum of their ages be the next time it is a two-digit number with two equal digits?}
\def\StwoLT{Šiandien Ignas, Agnė ir Ugnė švenčia savo gimtadienius. Jų amžių suma yra 44 metai.
Kokia bus jų amžių (metais) suma kitą kartą, kai tos sumos skaitmenys ir vėl sutaps?}
\def\StwoPL{Kacper, Melchior i Baltazar obchodzą dziś urodziny. Kacper dodał lata, które każdy z nich ukończył i otrzymał liczbę \mat{44}. Po pewnym czasie suma ich lat będzie znowu liczbą dwucyfrową o~równych cyfrach. Jaka to liczba?}
\def\StwoRU{У Карлы, Эмили и Лилии день рожденья в один и тот же день. В этом году им в общей сумме исполнилось 44 года. Каков будет их суммарный возраст в следующий раз, когда он будет выражаться числом, состоящим из одинаковых цифр?}

%S3===============================[===...........................]===============================%S3
\def\SthreeEN{If $a^b=\frac {1}{2}$ what is the value of $a^{-3b}$ ?}
\def\SthreeLT{Jei $a^b=\frac {1}{2}$, tai kam lygu $a^{-3b}$?}
\def\SthreePL{Jeżeli \mat{a^{b}=\frac12}, to \mat{a^{-3b}} jest równe}
\def\SthreeRU{Чему равно $a^{-3b}$, если $a^b=\frac{1}{2}$?}

%S4===============================[====..........................]===============================%S4
\def\SfourEN{There are 48 balls placed into three baskets of different sizes. The smallest and the largest basket contain together twice the number of balls that the middle one contains. The smallest basket contains half the number of balls of the middle one. How many balls are there in the largest basket?}
\def\SfourLT{Trijose skirtingo dydžio pintinėse guli iš viso 48 siūlų kamuoliai. Mažojoje ir didžiojoje pintinėse kartu sudėjus yra dvigubai daugiau kamuolių nei vidutinėje. Mažojoje pintinėje kamuolių perpus mažiau nei vidutinėje. Kiek siūlų kamuolių didžiojoje pintinėje?}
\def\SfourPL{W trzech koszach różnej wielkości umieszczono \mat{48} jajek. Liczba jajek w koszu średniej wielkości jest dwukrotnie większa od liczby jajek w koszu najmniejszym i dwukrotnie mniejsza od sumy jajek w pozostałych dwóch koszach. Ile jaj jest w koszu największym?}
\def\SfourRU{В трех коробках различного размера находится 48 шаров. В наибольшей и наименьшей коробках вместе число шаров в 2 раза больше, чем в средней коробке, а в средней число шаров в 2 раза больше, чем в наименьшей. Сколько шаров находится в наибольшей коробке?}

%S5===============================[=====.........................]===============================%S5
\def\SfiveEN{Find $\displaystyle\frac{2^{2014}-2^{2013}}{2^{2013}-2^{2012}}$.}
\def\SfiveLT{Raskite trupmenos $\displaystyle\frac{2^{2014}-2^{2013}}{2^{2013}-2^{2012}}$ reikšmę.}
\def\SfivePL{Ile jest równa wartość wyrażenia $\displaystyle\frac{2^{2014}-2^{2013}}{2^{2013}-2^{2012}}$?}
\def\SfiveRU{Чему равно значение выражения $\displaystyle\frac{2^{2014}-2^{2013}}{2^{2013}-2^{2012}}$?}

%S6===============================[======........................]===============================%S6
\def\SsixEN{What is the negation of the statement ``Everybody solved more than 20 problems''?}
\def\SsixLT{Teiginys „Kiekvienas išsprendė daugiau kaip 20 uždavinių“ klaidingas. Tai reiškia, kad teisingas toks priešingas teiginys:}
\def\SsixPL{Jak brzmi zaprzeczenie zdania: ,,Każdy rozwiązał więcej niż \mat{20}~zadań''?}
\def\SsixRU{Утверждение «Каждый решил более 20 задач» ложно. Значит, верно противоположное утверждение:}

%S7===============================[=======.......................]===============================%S7
\def\SsevenEN{How many digits long is the result of the multiplication: $(2^{22})^5\cdot(5^{55})^2$?}
\def\SsevenLT{Kelių skaitmenų skaičius yra sandauga $(2^{22})^5\cdot(5^{55})^2$?}
\def\SsevenPL{Ile cyfr w zapisie dziesiętnym ma liczba \mat{(2^{22})^5\cdot(5^{55})^2}\,?}
\def\SsevenRU{Сколько цифр в десятичной записи имеет число $(2^{22})^5\cdot(5^{55})^2$?}

%S8===============================[========......................]===============================%S8
\def\SeigthEN{In a coordinate system Tom drew a square. The coordinates of the two opposite vertices on the $x$-axis are $(-1;0)$ and $(5;0)$. Which of the following are the coordinates of another vertex of this square?}
\def\SeigthLT{Dvi priešingos kvadrato viršūnės yra $Ox$ ašies taškai $(-1;0)$ ir $(5;0)$. Kuris taškas taip pat yra šio kvadrato viršūnė?}
\def\SeigthPL{Na płaszczyźnie z układem współrzędnych Tomek narysował kwadrat. Jedna z jego przekątnych ma końce w punktach o współrzędnych \mat{(-1;0)} i \mat{(5;0)}. Jeden z dwóch pozostałych wierzchołków kwadratu ma współrzędne}
\def\SeigthRU{На координатной плоскости построен квадрат. Точки $(-1;0)$ и $(5;0)$ на оси $Ox$ являются концами одной из его диагоналей. Какая из следующих точек является вершиной этого квадрата?}

%S9===============================[=========.....................]===============================%S9
\def\SnineEN{Which of the following polynomials is not divisible by polynomial $x+1$?}
\def\SnineLT{Kurio iš šių daugianarių skaidinyje niekada nebus dvinario $x+1$?}
\def\SninePL{Który z następujących wielomianów nie jest podzielny przez wielomian~\mat{x+1}?}
\def\SnineRU{В разложении которого из перечисленных ниже многочленов никогда не появится двучлен $x+1$?}

%S10==============================[==========....................]==============================%S10
\def\StenEN{In the year number 2014 the digits are different and the last digit is greater than the sum of the other three digits. How many years ago did this occur the last time?}
\def\StenLT{Šiemet metus žyminčio skaičiaus 2014 visi skaitmenys skirtingi ir paskutinis skaitmuo didesnis už kitų trijų skaitmenų sumą. Prieš kiek metų taip buvo nutikę paskutinį kartą?}
\def\StenPL{W liczbie \mat{2014}, wyrażającej bieżący rok, cyfry są różne i ostatnia z nich jest większa od sumy pozostałych. Ile lat temu ostatnio zdarzyła się taka sytuacja?}
\def\StenRU{В числе года 2014 все цифры различны и последняя цифра больше суммы трех остальных цифр. Сколько лет прошло с тех пор, когда предыдущий раз номер года имел такие же свойства? }

%S11==============================[===========...................]==============================%S11
\def\SuoneEN{The size of a rectangular box is $a \times b \times c$, with $a < b < c$. If you increase $a$ or $b$ or $c$ by a given positive number $d$, the volume of the box also increases. In which of the following cases is the increase of the volume of the box the greatest?}
\def\SuoneLT{Dėžė yra stačiakampis gretasienis $a \times  b \times  c$, kurio kraštinės nelygios: $a < b < c$. Padidinus vieną iš dėžės kraštinių $a$, $b$ arba $c$ teigiamu skaičiumi $d$, tūris padidės. Kuriuo atveju dėžės tūris padidės labiausiai?}
\def\SuonePL{Dany jest prostopadłościan o wymiarach \mat{a\times b\times c}, gdzie \mat{a<b<c}, oraz liczba dodatnia \mat{d}. Jeżeli jeden z wymiarów prostopadłościanu zwiększymy o \mat{d}, to wzrośnie objętość prostopadłościanu. Zwiększenie którego z wymiarów spowoduje największy wzrost objętości prostopadłościanu?}
\def\SuoneRU{Прямоугольная коробка имеет размеры $a\times b \times  c$, причем $a<b<c$. Если увеличить один из размеров (либо $a$, либо $b$, либо $c$) на фиксированное положительное число $d$, то объем коробки также увеличится. В каком случае он увеличится больше всего?}

%S12==============================[============..................]==============================%S12
\def\SutwoEN{In a football match, the winner gets $3$ points, the loser gets $0$ points, while in the case of a draw, each team gets $1$ point. Four teams, $A$, $B$, $C$, $D$ take part in a football tournament. Each team plays three games: one against each other team. At the end of the tournament team $A$ has $7$ points and teams $B$ and $C$ have $4$ points each. How many points does team $D$ have?}
\def\SutwoLT{Keturios komandos $A$, $B$, $C$ ir $D$ dalyvavo futbolo varžybose. Už pergalę kiekvienose rungtynėse skiriami 3 taškai, už pralaimėjimą -- 0 taškų, o lygiosiomis sužaidusios komandos gauna po 1 tašką. Kiekviena komanda sužaidė po trejas rungtynes (po vienerias su kiekviena kita komanda). Komanda $A$ surinko $7$ taškus, o komandos $B$ ir $C$ -- po $4$. Kiek taškų surinko komanda $D$?}
\def\SutwoPL{W meczu piłki nożnej zwycięzca otrzymuje \mat{3}~punkty, pokonany \mat{0}~punktów, a w przypadku remisu obie drużyny otrzymują po \mat{1} punkcie. Cztery drużyny: \mat{A}, \mat{B}, \mat{C}, \mat{D} uczestniczyły w turnieju. Każda rozegrała trzy mecze, po jednym z~każdą inną. Po zakończeniu turnieju drużyna \mat{A} miała \mat{7}~punktów, drużyny \mat{B} i \mat{C} po \mat{4}~punkty. Ile punktów zdobyła drużyna~\mat{D}\,?}
\def\SutwoRU{В футбольном турнире приняли участие 4 команды: $A$, $B$, $C$ и $D$. Каждая команда сыграла с каждой другой по одному матчу. Команда $A$ набрала 7 очков, а команды $B$ и $C$ – по 4 очка. Сколько очков набрала команда $D$? (За победу в футбольном матче присуждается 3 очка, за поражение – 0 очков, за ничью участники матча получают по 1 очку.)}

%S13==============================[=============.................]==============================%S13
\def\SuthreeEN{The radii of two concentric circles are in proportion $1 : 3$. $AC$ is a diameter of the big circle; $BC$ is a chord of the big circle which is tangent to the smaller; and the length of $AB$ is 12. Then the radius of the big circle is}
\def\SuthreeLT{Koncentriškų apskritimų spindulių santykis yra \mbox{$1 : 3$} (žr. pav.). $AC$ yra didžiojo apskritimo skersmuo, styga $BC$ liečia mažąjį apskritimą, $AB=12$. Raskite didžiojo apskritimo spindulį.}
\def\SuthreePL{Rysunek obok przedstawia dwa współśrodkowe okręgi, których promienie są w proporcji \mat{1:3}. Odcinek \mat{AC} jest średnicą dużego okręgu, \mat{BC} jego cięciwą styczną do małego okręgu, \mat{AB = 12}. Ile jest równy promień dużego okręgu?}
\def\SuthreeRU{Радиусы двух концентрических окружностей относятся как $1 : 3$. Отрезок $AC$ – диаметр большей окружности, а $BC$ – ее хорда,  которая касается меньшей окружности (см. рис.). Найдите радиус большей окружности, если известно, что $AB=12$.}

%S14==============================[==============................]==============================%S14
\def\SufourEN{How many triples $(a,b,c)$ of integers with $a > b > c > 1$ satisfy $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}+\frac{1}{c} >1$?}
\def\SufourLT{Kiek natūraliųjų skaičių trejetų $(a,b,c)$ tenkina nelygybes $a > b > c > 1$ ir $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}+\frac{1}{c} >1$?}
\def\SufourPL{Ile trójek liczb całkowitych \mat{(a,b,c)}, gdzie \mat{a>b>c>1}, spełnia nierówność \mbox{\mat{\frac1a+\frac1b+\frac1c>1}\,?}}
\def\SufourRU{Сколько всего существует троек целых чисел $(a, b, c)$ таких, что $a > b > c > 1$ и $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}+\frac{1}{c} >1$?}

%S15==============================[===============...............]==============================%S15
\def\SufiveEN{$a$, $b$, $c$ are nonzero numbers and $n$ is a positive integer. It is known that the numbers $(-2)^{2n+3}a^{2n+2}b^{2n-1}c^{3n+2}$ and $(-3)^{2n+2}a^{4n+1}b^{2n+5}c^{3n-4}$ have the same sign. Which of the following is definitely true?}
\def\SufiveLT{Realieji skaičiai $a$, $b$, $c$ nelygūs nuliui. Lukas sugalvojo tokį natūralųjį skaičių $n$, kad skaičiai
$ (-2)^{2n+3}a^{2n+2}b^{2n-1}c^{3n+2} $ bei $ (-3)^{2n+2}a^{4n+1}b^{2n+5}c^{3n-4} $ būtų to paties ženklo. 
Tai reiškia, kad neabejotinai galioja tokia nelygybė:}
\def\SufivePL{Dane są trzy niezerowe liczby rzeczywiste \mat{a}, \mat{b}, \mat{c} oraz dodatnia liczba całkowita \mat{n}. Wiadomo, że liczby \mat{(-2)^{2n+3}a^{2n+2}b^{2n-1}c^{3n+2}} oraz \mat{(-3)^{2n+2}a^{4n+1}b^{2n+5}c^{3n-4}} mają ten sam znak. Która z~następujących nierówności jest na pewno prawdziwa?}
\def\SufiveRU{Пусть $n$ – натуральное число, $a$, $b$, $c$ – ненулевые действительные числа, такие, что числа $(-2)^{2n+3}a^{2n+2}b^{2n-1}c^{3n+2}$ и $(-3)^{2n+2}a^{4n+1}b^{2n+5}c^{3n-4}$ имеют одинаковые знаки. Тогда непременно:}

%S16==============================[================..............]==============================%S16
\def\SusixEN{Six weeks is $n!$ seconds. Find $n$.}
\def\SusixLT{Šešiose savaitėse yra $n!$ sekundžių. Raskite $n$.}
\def\SusixPL{Dla jakiego \mat{n} sześć tygodni to dokładnie $n!$ sekund?}
\def\SusixRU{Шесть недель состоят из $n!$ секунд. Чему равно $n$?}

%S17==============================[=================.............]==============================%S17
\def\SusevenEN{The vertices of a cube are numbered 1 to 8 in such a way that the result of adding the four numbers of the vertices of a face is the same for all faces. Numbers 1, 4 and 6 are already set on some vertices as shown. What is the value of $x$?}
\def\SusevenLT{Kubo viršūnės sunumeruotos nuo 1-os iki 8-os (žr. pav.). Bet kurios sienos viršūnėse įrašytų skaičių suma yra ta pati. Raskite~$x$.}
\def\SusevenPL{Wierzchołki sześcianu ponumerowano liczbami od \mat{1} do \mat{8} w taki sposób, że suma liczb w czterech wierzchołkach każdej ściany jest taka sama. Liczby \mat{1}, \mat{4} i \mat{6} zostały zaznaczone na rysunku obok. Jaka liczba jest w wierzchołku zaznaczonym literą \mat{x}\,?}
\def\SusevenRU{Вершины куба пронумерованы числами от 1 до 8 так, что суммы чисел на всех гранях одинаковы. Расположение чисел 1, 4 и 6 показано на рисунке. Найдите значение $x$.}

%S18==============================[==================............]==============================%S18
\def\SueigthEN{The label on a package of cream cheese reads: 24 \% total fat. The same label also reads: 64 \% fat in dry matter. What is the percentage of water in this cheese?}
\def\SueigthLT{Sūrelio „Kengūriukas“ pakuotė informuoja: „Riebalų kiekis 24\%, riebalų kiekis sausoje masėje 64\%“. Kurią sūrelio dalį sudaro vanduo?}
\def\SueigthPL{Opakowanie serka zawiera następujące informacje: zawartość tłuszczu w produkcie \mat{24\%}, zawartość tłuszczu w suchej masie \mat{64\%}. Jaki procent wody zawiera ten serek?}
\def\SueigthRU{Этикетка на упаковке сыра указывает, что его жирность составляет 24\% от общего веса. На этой же этикетке указано, что в сухом веществе сыра жир составляет 64\%. Сколько процентов воды содержится в сыре?}

%S19==============================[===================...........]==============================%S19
\def\SunineEN{Line $l$ passes through the vertex $A$ of a rectangle $ABCD$. The distance from point $C$ to $l$ is 2, and the distance from point $D$ to $l$ is 6. If $AD$ is twice $AB$, find $AD$.}
\def\SunineLT{Tiesė $l$ eina per stačiakampio viršūnę $A$ (žr. pav.). Atstumas nuo viršūnės $C$ iki $l$ yra 2, atstumas nuo viršūnės $D$ iki $l$ yra 6.  Be to, $AD=2AB$. Raskite $AD$.}
\def\SuninePL{Dany jest prostokąt \mat{ABCD}, w którym \mat{AD=2AB} (patrz rysunek). Prosta \mat{l} przechodząca przez wierzchołek \mat{A} ma tę własność, że jej odległości od punktów \mat{C} i \mat{D} są odpowiednio równe \mat{2} i \mat{6}. Ile jest równa długość boku \mat{AD}\,?}
\def\SunineRU{Прямая $l$ проходит через вершину $A$ прямоугольника $ABCD$ и находится на расстоянии 2 от вершины $C$ и на расстоянии 6 от вершины $D$. Найдите $AD$, если известно, что $AD : AB = 2 : 1$.}

%S20==============================[====================..........]==============================%S20
\def\SutenEN{The function $f(x)=ax+b$ satisfies the equalities $f(f(f(1)))=29$ and $f(f(f(0)))=2$. What is the value of $a$?}
\def\SutenLT{Tiesinė funkcija $f(x)=ax+b$ tenkina lygybes $f(f(f(1)))=29$ ir $f(f(f(0)))=2$. Raskite $a$.}
\def\SutenPL{Funkcja \mat{f(x)=ax+b} spełnia równości: \mat{f(f(f(1)))=29}, \mat{f(f(f(0)))=2}. Ile jest równe~$a$?}
\def\SutenRU{Функция $f(x)=ax+b$ удовлетворяет равенствам $f(f(f(1)))=29$ и $f(f(f(0)))=2$. Определите значение $a$.}

%S21==============================[=====================.........]==============================%S21
\def\SdoneEN{There are 10 different positive integers, exactly 5 of them are divisible by 5 and exactly 7 of them are divisible by 7. Let $M$ be the greatest of these 10 numbers. What is the minimum possible value of $M$?}
\def\SdoneLT{Plebėjas Decijus liepė savo sūnums ištirti 10 skirtingų natūraliųjų skaičių dalumą. Kvintui patiko, kad lygiai 5 iš tų skaičių dalijasi iš 5. Septimas nustatė, kad lygiai 7 iš jų dalijasi iš 7. O mažasis Maksencijus įsiminė tik didžiausią skaičių $M$. Kokia yra mažiausia galima $M$ reikšmė?}
\def\SdonePL{Danych jest \mat{10} różnych dodatnich liczb całkowitych. Dokładnie \mat{5}~z~nich jest podzielnych przez~\mat{5} i~dokładnie \mat{7}~podzielnych przez~\mat{7}. Niech \mat{M} będzie największą z tych \mat{10} liczb. Ile jest równa najmniejsza możliwa wartość~\mat{M}\,?}
\def\SdoneRU{Имеется 10 различных натуральных чисел. Ровно 5 из них делятся на 5, и ровно 7 из них делятся на 7. Пусть $M$ -- наибольшее из этих десяти чисел. Какое наименьшее значение может принимать $M$? }

%S22==============================[======================........]==============================%S22
\def\SdtwoEN{\(PQRS\) is a rectangle. \(T\) is the midpoint of \(RS\). \(QT\) is perpendicular to the diagonal \(PR\). What is the ratio \mbox{\(PQ:QR\)?}}
\def\SdtwoLT{Stačiakampio \(PQRS\)  kraštinę \(RS\) taškas \(T\) dalija pusiau. Atkarpos \(QT\) ir \(PR\) statmenos (žr. pav.). Raskite \(PQ:QR\).}
\def\SdtwoPL{Dany jest prostokąt \mat{PQRS} (rysunek obok) i środek \mat{T} jego boku \mat{RS}. Ile jest równy stosunek \mat{PQ:QR}, jeżeli odcinek \mat{QT} jest prostopadły do odcinka \mat{PR}\,?}
\def\SdtwoRU{В прямоугольнике $PQRS$ точка $T$ – середина стороны $RS$, а $QT \perp PR$. Найдите отношение $PQ : QR$.}

%S23==============================[=======================.......]==============================%S23
\def\SdthreeEN{There are 9 kangaroos called Greatkangs. They are coloured either silver or gold. When 3 Greatkangs meet by chance, there is a two in three chance that none of them is silver. How many Greatkangs are gold?}
\def\SdthreeLT{Sukčius pardavėjas parduoda 9 auksines kengūros statulėles. Kai kurios statulėlės tik paauksuotos. Pardavėjas žino: atsitiktinai renkantis tris statulėles, tikimybė, kad nė viena iš jų nebus auksinė, lygi $\frac23$. Kelios statulėlės suklastotos?}
\def\SdthreePL{W urnie jest \mat{9} kul, niektóre z nich sa białe, inne czarne. Prawdopodobieństwo, że w wylosowanych trzech kulach wszystkie będą czarne, jest równe \mat{\frac23}. Ile czarnych kul jest w urnie?}
\def\SdthreeRU{Имеется 9 кенгуру: некоторые из них – рыжие, остальные – серые. Если случайно встретятся трое из этих кенгуру, то есть два шанса из трех, что среди них нет ни одного серого кенгуру. Сколько всего рыжих кенгуру среди данных девяти кенгуру? }

%S24==============================[========================......]==============================%S24
\def\SdfourEN{A square fits snugly between the horizontal line and two touching circles of radius 1. What is its side length?}
\def\SdfourLT{Kvadrato viršūnės priklauso tarpusavyje besiliečiantiems vienetinio spindulio apskritimams ir tiesei (žr. pav.). Koks yra kvadrato kraštinės ilgis?}
\def\SdfourPL{Rysunek obok przedstawia kwadrat, którego dwa wierzchołki leżą na prostej, a pozostałe dwa na zewnętrznie stycznych okręgach o~promieniu \mat{1}, stycznych do tej prostej. Jaka jest długość boku tego kwadratu?}
\def\SdfourRU{Найдите сторону квадрата, если известно, что две его вершины лежат на двух касающихся друг друга окружностях радиуса 1, а две другие вершины – на общей касательной к этим окружностям (см. рис.).}

%S25==============================[=========================.....]==============================%S25
\def\SdfiveEN{Tom wants to write several distinct positive integers, none of them exceeding $100$. Their product should not be divisible by $54$. At most how many integers can he write?}
\def\SdfiveLT{Skirtingų natūraliųjų skaičių, ne didesnių kaip 100, sandauga nesidalija iš 54. Kiek daugiausiai skaičių galėjo būti sudauginta?}
\def\SdfivePL{Witek napisał na tablicy pewne różne liczby całkowite spośród liczb od \mat{1} do \mat{100}. Iloczyn wszystkich napisanych liczb nie jest podzielny przez \mat{54}. Co najwyżej ile liczb mógł napisać Witek?}
\def\SdfiveRU{Дима записал несколько различных натуральных чисел, не превосходящих 100. Известно, что их произведение не делится на 54. Какое наибольшее количество чисел мог записать Дима?}

%S26==============================[==========================....]==============================%S26
\def\SdsixEN{Two regular polygons of side length 1 lie on opposite sides of their common side $AB$. One of them is a 15-gon $ABCD\ldots$ and the other is an $n$-gon $ABZY\ldots$. What value of \(n\) makes the distance \(CZ\) equal to 1?}
\def\SdsixLT{Du taisyklingieji daugiakampiai, 15-kampis $ABCD\ldots$ ir $n$-kampis $ABZY\ldots$, turi bendrą kraštinę $AB$ ir yra skirtingose jos pusėse. Be to, \mbox{$AB=CZ=1$.} Raskite $n$.}
\def\SdsixPL{Dane są dwa wielokąty foremne o wspólnym boku $AB$ długości \mat{1}, leżące jeden na zewnątrz drugiego. Pierwszy z nich jest \mat{15}-kątem \mat{ABCD\ldots}, drugi \mat{n}-kątem \mat{ABZY\!\ldots}. Dla jakiej wartości \mat{n} odległość punktów \mat{C} i \mat{Z} jest równa \mat{1}\,?}
\def\SdsixRU{Правильный 15-гольник $ABCD\ldots$ и правильный $n$-угольник $ABZY\ldots$ имеют общую сторону $AB$ длины 1 и лежат по разные стороны от $AB$. При каком значении $n$ расстояние между точками $C$ и $Z$ равно 1?}

%S27==============================[===========================...]==============================%S27
\def\SdsevenEN{The equalities $k=\sqrt[n]{2014+m}=\sqrt[n]{1024}+1$ are given for positive integers $k$, $m$, $n$. How many different values can the number $m$ take?}
\def\SdsevenLT{Lygybėse $k=\sqrt[n]{2014+m}=\sqrt[n]{1024}+1$ skaičiai $k$, $m$, $n$ yra natūralieji.
Kiek skirtingų reikšmių gali įgyti skaičius $m$?}
\def\SdsevenPL{Dla dodatnich liczb całkowitych \mat{k}, \mat{m}, \mat{n} zachodzą równości \mbox{$k=\sqrt[n]{2014+m}=$} \mbox{$=\sqrt[n]{1024}+1.$}
Ile różnych wartości może przyjmować \mat{m}\,?}
\def\SdsevenRU{При некоторых натуральных $k$, $m$ и $n$ выполняются равенства $k=\sqrt[n]{2014+m}=$ $=\sqrt[n]{1024}+1$. Сколько значений может принимать $m$?}

%S28==============================[============================..]==============================%S28
\def\SdeigthEN{The diagram shows a polygon whose vertices are the mid-points of the edges of a cube. An interior angle of the polygon is defined in the normal way: the angle between the two edges meeting at a vertex. What is the sum of all the interior angles of the polygon?}
\def\SdeigthLT{Sujungus kubo briaunų vidurio taškus gautas erdvinis daugiakampis (žr. pav.). Daugiakampio kampais laikomi kampai, kuriuos sudaro jo gretimos kraštinės. Kam lygi šio daugiakampio kampų suma?}
\def\SdeigthPL{Na rysunku obok przedstawiona jest łamana zamknięta, której wierzchołki są środkami krawędzi sześcianu. Dla każdej pary sąsiednich odcinków łamanej wyznaczamy miarę kąta wypukłego między tymi odcinkami. Ile jest równa suma miar tych kątów?}
\def\SdeigthRU{На рисунке показана замкнутая ломаная, вершины которой являются серединами ребер куба. Будем называть углы между соседними звеньям внутренними углами ломаной. Чему равна сумма всех внутренних углов данной ломаной?}

%S29==============================[=============================.]==============================%S29
\def\Z{\mathbb{Z}}
\def\SdnineEN{The function $f:\Z\rightarrow \Z$ satisfies the conditions $f(4)=6$ and $xf(x)=(x-3)f(x+1)$. What is the value of $f(4)f(7)f(10)\dots f(2011)f(2014)$?}
\def\SdnineLT{Funkcija \mbox{$f:\Z\rightarrow \Z$} tenkina lygybes \mbox{$f(4)=6$} ir $xf(x)=(x-3)f(x+1)$ bet kuriai sveikajai $x$ reikšmei. Raskite $f(4)f(7)f(10)\dots f(2011)f(2014)$.}
\def\SdninePL{Funkcja $f:\Z\rightarrow \Z$ spełnia warunki $f(4)=6$ oraz $xf(x)=(x-3)f(x+1)$ dla wszystkich \mat{x} całkowitych. Ile jest równe \mat{f(4)f(7)f(10)\dots f(2011)f(2014)}\,?}
\def\SdnineRU{Функция \mbox{$f:\Z\rightarrow \Z$} удовлетворяет условиям \mbox{$f(4)=6$} и \mbox{$xf(x)=(x-3)f(x+1)$} для любого целого числа $x$. Найдите значение произведения $f(4)f(7)f(10)\dots f(2011)f(2014)$.}

%S30==============================[==============================]==============================%S30
\def\SdtenEN{In the forests of a magical island three kinds of animals roam: lions, wolves and goats. Wolves can eat goats, and lions can eat either wolves or goats. However, this being a magical island: If a wolf eats a goat, it turns into a lion. If a lion eats a goat, it turns into a wolf. If a lion eats a wolf, it turns into a goat. Originally, there were 17 goats, 55 wolves and 6 lions on the island. What is the highest possible number of animals remaining on the island after no more eating is possible to happen?}
\def\SdtenLT{Stebuklingoje saloje gyveno 17 ožių, 55 vilkai ir 6 liūtai. Vilkai ėda ožius, o liūtai -- tiek vilkus, tiek ožius. Tačiau ožį suėdęs liūtas virsta vilku, ožį suėdęs vilkas -- liūtu, o vilką suėdęs liūtas -- ožiu. Po kurio laiko saloje likę gyvūnai jau nebegalėjo ėsti vienas kito. Kiek daugiausiai gyvūnų galėjo likti saloje?}
\def\SdtenPL{W lasach jednej z wysp Archipelagu Bergamutów żyją trzy rodzaje zwierząt: sarny, wilki i lwy. Wilki zjadają sarny, lwy zjadają zarówno sarny jak i wilki. Gdy wilk zje sarnę, zmienia się w lwa. Gdy lew zje sarnę, zmienia się w wilka, a gdy zje wilka, zmienia się w sarnę. Początkowo na wyspie było \mat{17}~saren, \mat{55}~wilków i \mat{6}~lwów. Jaka jest największa możliwa liczba zwierząt, które mogą pozostać na tej wyspie w sytuacji, gdy żadne zwierzę nie może zjeść innego?}
\def\SdtenRU{На волшебном острове первоначально было 17 козлов, 55 волков и 6 львов. Волки едят козлов, а львы -- и козлов, и волков. Съев козла, волк волшебного острова превращается во льва, лев, съевший козла, -- в волка, а лев, съевший волка, -- в козла. В итоге животные, выжившие на острове, уже не могли съесть друг друга. Какое наибольшее число животных могло остаться на острове?}

